<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Moh Zulkifli Katili</title><link>https://kikiraihan.github.io/</link><description>Recent content on Moh Zulkifli Katili</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 24 May 2022 22:57:33 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://kikiraihan.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Anak-anak di Masjid Umar Bin Khattab Bypass</title><link>https://kikiraihan.github.io/blogs/pertama/</link><pubDate>Tue, 24 May 2022 22:57:33 +0800</pubDate><guid>https://kikiraihan.github.io/blogs/pertama/</guid><description>Kami baru saja selesai melaksanakan sholat jum&amp;rsquo;at di masjid umar bin khattab bypass. Kami duduk sejenak untuk bersantai, menunggu awan melintas dilangit untuk melindungi kami dari terik matahari gorontalo yang saking panasnya, konon katanya disini mataharinya dua wkwk.
Kami lalu dikagetkan dengan aktivitas anak kecil disekeliling kami. Awalnya saya pikir mereka sedang bermain, namun ternyata mereka sedang membantu merapikan karpet masjid selesai dipakai jamaah sholat. Saya melihat senyum berseri dari wajah kecil mereka, ketika diberikan uang 2000 rupiah oleh bapak takmirul.</description></item><item><title>Digimosque | [Frontend, Backend]</title><link>https://kikiraihan.github.io/projects/digimosque/</link><pubDate>Fri, 06 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kikiraihan.github.io/projects/digimosque/</guid><description>Digimosque : pembuatan API dan admin panel untuk aplikasi android masjid digital&amp;quot; Masalah : Digimosque adalah Startup yang mengusung platform masjid digital yang dapat memudahkan pencarian informasi masjid di daerah dan juga sebagai tempat melakukan donasi untuk kegiatan keagamaan. Aplikasi ini menyediakan informasi masjid-masjid disekitar kita, fitur takmir untuk pengelolaan kas/infaq/qurban dll, Alat IOT (monitor, AC, waktu sholat, dll) yang terintegrasi langung dengan aplikasi, dan berbagai fitur lain.
Para pengembang merekrut saya dan 2 teman saya yang lain, untuk membantu membangun API untuk akses data dari server ke aplikasi androidnya (prototipe), selain itu mereka juga membutuhkan admin panel dalam platform web, untuk digunakan oleh administrator aplikasi dalam melakukan manajemen data masjid, Access untuk IOT Tools, verifikasi user Takmir, dll.</description></item><item><title>Jadwalin | [Frontend, Backend]</title><link>https://kikiraihan.github.io/projects/pembimbing_sisa/</link><pubDate>Mon, 25 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kikiraihan.github.io/projects/pembimbing_sisa/</guid><description>Jadwalin Masalah : Fakultas Ekonomi dan Bisnis Islam IAIN Sultan Amai Gorontalo, membutuhkan sebuah sistem untuk mengatur jadwal matakuliah dalam skala fakultas. Data matakuliah dan contoh jadwal yang tersedia berupa file excell, yang diperoleh dari Sistem Informasi Akademik (SIAK). Dalam kasus ini, akses melalui API SIAK tidak diizinkan untuk alasan tertentu. Sistem harus mempertimbangkan :
Jurusan → jadwal bagi mahasiswa dalam satu jurusan tidak boleh bertabrakan. Dosen → cek dosen pengajar apakah ada matakuliah juga di jam yang sama.</description></item><item><title>TimeMarket | [Frontend, Backend]</title><link>https://kikiraihan.github.io/projects/timemarket/</link><pubDate>Mon, 24 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kikiraihan.github.io/projects/timemarket/</guid><description>TimeMarket Masalah : Dibutuhkan aplikasi manajemen beban kerja seperti human resource management, untuk diikutkan dalam program BI Inovasi. Aplikasi bertujuan mempermudah pendelegasian pekerjaan secara akurat, untuk tujuan efisiensi dalam mengelola dan memonitor pekerjaan pegawai, serta membatasi jumlah pekerjaan pegawai yang dianggap wajar. Aplikasi harus dapat diakses dari mana saja, dan mudah untuk digunakan.
Waktu pengerjaan : 2 bulan (tetantif) + maintenance
Tanggal : Mei – Oktober 2021
Solusi : Untuk menyelesaikan permasalahan di brief diberikan solusi berikut :</description></item><item><title>Sindasi | [Frontend, Backend]</title><link>https://kikiraihan.github.io/projects/sindasi/</link><pubDate>Fri, 05 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kikiraihan.github.io/projects/sindasi/</guid><description>Sindasi : SPK Rekomendasi Mahasiswa Menggunakan Metode AHP-TOPSIS Masalah : Dibutuhkan aplikasi yang dapat membantu Birokrasi Jurusan dalam menemukan mahasiswa yang cocok untuk kasus tertentu seperti lomba/penelitian dll. Aplikasi harus dinamis, artinya dapat disesuaikan, sehingga dapat digunakan pada multi kasus selama menggunakan data mahasiswa (nilai MK, organisasi, gaji orang tua) berupa keterangan yang diisi oleh mahasiwa tersebut serta data nilai matakuliah dari sistem informasi akademik.
contoh kasus : rekomendasi calon penerima beasiswa, rekomendasi utusan lomba, rekomendasi pendampingan penelitian dosen dll.</description></item><item><title>Kongkong | [Frontend]</title><link>https://kikiraihan.github.io/projects/kongkong/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kikiraihan.github.io/projects/kongkong/</guid><description>Kongkong Student Crowdfunding Platform (Fake Project) Masalah : Kami berencana untuk mengembangkan sebuah crowdfunding platform untuk kegiatan mahasiswa, idenya untuk memberikan solusi alternatif sumber dana bagi ormawa yang ingin melaksanakan kegiatan dari pada harus menjalankan list dana per orang, tanpa menjelaskan informasi kegiatan.
Tugas saya adalah membuat tampilan aplikasi yang cocok dengan target user mahasiswa. Dibutuhkan tampilan yang fleksibel sekaligus responsif. Menampilkan data-data kegiatan mahasiswa dan ormawa yang melaksanakan kegiatan.</description></item><item><title>About</title><link>https://kikiraihan.github.io/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kikiraihan.github.io/about/</guid><description>👋🏼 ABOUT ME I was a bachelor of Informatics System at Universitas Negeri Gorontalo in 2021, and now doing my master&amp;rsquo;s study at IPB university in Computer Science.
I have passion in programming and graphic design. You can see my work portfolio on this link. I also have team work experience and economic knowledge, that I gained when I was being the general chairman of &amp;ldquo;Generasi Baru Indonesia Gorontalo&amp;rdquo; (the community of Bank Indonesia Scholarship Awardee), at 2020-2021.</description></item><item><title>Contact</title><link>https://kikiraihan.github.io/contact/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kikiraihan.github.io/contact/</guid><description>Social Email: mohzulkiflikatili@gmail.com Phone/WA: +628-229150-1085 Linkedin: Moh Zulkifli Katili Facebook: Moh Zulkifli Katili Twitter: @inikikikatili Instagram: @inikikikatili Github: @kikiraihan Address No.20, Sawah Besar Street
Bone Bolango District
Indonesia</description></item></channel></rss>